台醫護敬佩港同業為大眾犧牲

台醫護敬佩港同業為大眾犧牲

【本報訊】本港首次有醫護為病人福祉罷工，惹鄰近地區關注。有台灣醫護專程來港取經，對香港醫護表示敬佩，並送上鼓勵。亦有長期病患繼續不割席，即使影響治療亦絕無怨言。

臺北巿醫師職業工會秘書長廖郁雯（圖）專程由台灣來香港觀摩醫護罷工行動，早在本月1日工會就罷工意向投票時她已在現場，覺得非常感動。她指出，在台灣口罩是優先讓給醫護人員，提供足夠防護設備非常必要，香港醫護的訴求合理：「因為醫護人員是相對較高風險的族群，會接觸到肺炎各種病患，提供給醫護足夠的口罩是非常重要的訴求。」

病人主動延期覆診 騰空人手

相關新聞：三方施壓奏效 林鄭終跪低

對於醫護要求封關，廖郁雯表示驚訝及敬佩，「訴求是要醫治一個國家，不單把眼光放在個人。看到現在，我覺得非常敬佩。」對比兩地政府的防疫工作，廖郁雯覺得台灣執政黨比較有魄力應對，但她同時敬佩港人從去年反修例運動至現在罷工的社會運動精神，「所以希望香港的醫護人員加油！」

病人支持成為醫護強心針，年逾60歲的郭先生為長期病患者，他昨早到伊利沙伯醫院覆診時，主動向醫生要求下次覆診延期，令醫護有更多人手應付現況。「三單啦，沙士、豬流感、今次（武漢肺炎），三單都搞着佢哋」。

郭說完全明白醫護前線的辛酸，即使身患長期病，要定期每一至兩個月覆診，亦不介意醫護罷工影響自己，「（政府）叫人彈性返工，醫生護士就唔可以彈性返工，仲要叫人唔好工業行動，想要醫護攞條命同你博咩！」郭強調對醫護行動絕無怨言，「有藥食咪得囉」。

■記者黃翠儀、鄧溢禧